[
    {
        "quizTitle": "Mythologie",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Cette figure mythologique grecque est le dieu / déesse de la stratégie de combat (entre autres).",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Ares",
                    "Artemis",
                    "Athéna",
                    "Apollon"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Le nom grec de Neptune était ...",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Apollon",
                    "Poséidon",
                    "Ares",
                    "Zeus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Lequel de ces dieux romains n'a pas d'équivalent dans la mythologie grecque?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Vulcain",
                    "Juno",
                    "Mars",
                    "Janus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quel est le nom du dieu grec des forgerons?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Dyntos",
                    "Vulcain",
                    "Héphaïstos",
                    "Artagatus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Selon le folklore japonais, quelle est la nourriture préférée des Kappa.",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Concombres",
                    "Pièce",
                    "Kabocha",
                    "Nasu"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Politique",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Quel président a effacé la dette nationale des États-Unis?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Andrew Jackson",
                    "Franklin roosevelt",
                    "John F. Kennedy",
                    "Ronald Reagan"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Avant 2011, \"True Capitalist Radio\" était connue sous un autre nom. Quel était ce nom?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Radio capitaliste texane",
                    "Les capitalistes unis",
                    "Véritable radio conservatrice",
                    "True Republican Radio"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Lequel de ceux-ci N'EST PAS l'un des enfants de Donald Trump?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Donald Jr.",
                    "Eric",
                    "Ivanka",
                    "Julius"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quel était le surnom personnel du 40e gouverneur de l'État américain de Louisiane, Huey Long?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Le champ",
                    "L'oracle",
                    "Le Kingfish",
                    "The Hoot Owl"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quel ancien président américain a utilisé «Rendons l'Amérique encore plus grande» comme slogan de campagne avant la campagne de Donald Trump?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Gerald Ford",
                    "Richard Nixon",
                    "Ronald Reagan",
                    "Jimmy Carter"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Géographie",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Kuala Lumpur est la capitale de quel pays?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "La malaisie",
                    "Thaïlande",
                    "Indonésie",
                    "Singapour"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quel événement a conduit le Liechtenstein à ajouter une couronne à son drapeau?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Signature de la Constitution de 1862 du Liechtenstein",
                    "Couronnement du prince Johann I Joseph en 1805",
                    "Décret de Charles VI en 1719",
                    "Les Jeux olympiques de 1936"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quel pays a trois capitales?",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Royaume-Uni",
                    "Afrique du Sud",
                    "Somalie",
                    "Chine"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quel est le plus long fleuve du monde?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Yangtze",
                    "Missouri",
                    "Amazone",
                    "Nil"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Dans quel comté anglais se trouve la ville de Portsmouth?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Oxfordshire",
                    "Surrey",
                    "Buckinghamshire",
                    "Hampshire"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Film",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Dans le film de 1984 \"The Terminator\", quel numéro de modèle le Terminator représente-t-il par Arnold Schwarzenegger?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "T-800",
                    "T-888",
                    "T-1000",
                    "I-950"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quel est le nom du robot dans le classique du film de science-fiction de 1951 «Le jour où la Terre s'est arrêtée»?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Colosse",
                    "Boîte",
                    "Orge",
                    "Robby"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Dans le redémarrage de 2010 Nightmare on Elm Street, qui a joué Freddy Kruger?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Jackie Earle Haley",
                    "Gunnar Hansen",
                    "Tyler Mane",
                    "Derek Mears"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Lequel de ces acteurs serait extrait du film \"ET l'extra-terrestre\"?",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Andy Kaufman",
                    "Harrison Ford",
                    "Arnold Schwarzenegger",
                    "Michael J. Fox"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Qui a joué le Sgt. Gordon Elias dans 'Platoon' (1986)?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Matt Damon",
                    "Johnny Depp",
                    "Charlie Sheen",
                    "Willem Dafoe"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Histoire",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Le génocide Herero a été perpétré en Afrique par laquelle des nations coloniales suivantes?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "La Grande-Bretagne",
                    "France",
                    "Belgique",
                    "Allemagne"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Adolf Hitler est né à quelle date?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "20 avril 1889",
                    "16 avril 1889",
                    "12 juin 1889",
                    "6 février 1889"
                ]
            },
            {
                "questionText": "En quelle année le mur de Berlin est-il tombé?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "1993",
                    "1987",
                    "1989",
                    "1991"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quel est le nom du navire qui n'était qu'à quelques kilomètres du RMS Titanic lorsqu'il a heurté un iceberg le 14 avril 1912?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Commerce",
                    "Cristol",
                    "Carpathia",
                    "californien"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quand la crise du troisième siècle a-t-elle commencé?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "235 avant JC",
                    "242 AD",
                    "210 AD",
                    "235 AD"
                ]
            }
        ]
    }
]